\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Löwe}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {26 (4W10+4)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 15,
        con = 13,
        int = 3,
        wis = 12,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +6, Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {-},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Anspringen}
        Wenn der Löwe sich mindestens sechs Meter weit direkt auf eine Kreatur zubewegt und sie dann im selben Zug mit einem Klauenangriff trifft, muss das Ziel einen SG-13-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen. Wenn das Ziel liegt, kann der Löwe als Bonusaktion einen Bissangriff gegen es ausführen.

        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Löwe ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Der Löwe ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Geruchssinn basieren, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Sprung aus dem Lauf}
        Nach drei Metern Anlauf kann der Löwe bis zu 7,5 Meter weit springen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
